\chapter{Wstęp}
\label{cha:wstep}

% \section{Ogólne wprowadzenie}
% \label{sec:ogolneWprowadzenie}
W dzisiejszych czasach istnieje wiele urządzeń, które potrafią w czasie rzeczywistym dokonywać pomiarów danych w laboratorium. Jednym z nich z jest detektor gazowy GEM - Gas Electrical Multiplier. Jest on w stanie wygenerować takie wartości jak: temperatura, ciśnienie, wilgotność przy komorze GEM, napięcia oraz natężenia poszczególnych komponentów, takich jak DAC - przetwornik cyfrowo-analogowy, LDO - stabilizator napięcia Low-Drop, czy też parametry szybkości zmian poszczególnych modułów, używając do tego między innymi czujników ustawionych w jego środowisku \cite{arduinoFormat}. Po dokładniejszy opis techniczny detektora odsyłam do następujących prac \cite{GEM1}, \cite{GEM2}, \cite{GEM3}.
Problemem pozostaje jednak fakt, w jaki sposób przetworzyć te dane, aby móc je:
\begin{enumerate}[a), noitemsep, nolistsep]
	\item monitorować na bieżąco
	\item poprawnie zinterpretować 
	\item wyciągnąć z nich odpowiednie wnioski
	\item zaprezentować w ładny, graficzny sposób
\end{enumerate}
\par Jednym z rozwiązań jest stworzona przeze mnie aplikacja, w której dane z wymienionego detektora zostały wykorzystane do przedstawienia przykładowych wykresów (zobacz rozdział \ref{cha:przewodnikUzytkownika}). Projekt został szczegółowo opisany w kolejnych częściach niniejszej pracy, podzielonej na 7 rozdziałów:
\begin{enumerate}[noitemsep, nolistsep]
	\item Wstęp
	\item Opis projektu
	\item Opis zastosowanych technologii
	\item Implementacja oraz dokumentacja 
	\item Opis działania aplikacji ze strony użytkownika
	\item Testy
	\item Podsumowanie	
\end{enumerate}
\newpage











